嚴肅討論解放軍實力

中國人民解放軍是中華人民共和國主要的國家武裝力量，由陸軍、海軍、空軍、火箭軍、戰略支援部隊五大軍種組成。解放軍由中國共產黨建立，自成立起堅持「黨指揮槍」原則，由中央軍事委員會[註 1]所領導，中央軍委主席統率全軍。

現役人數
2,000,000 人（2019年）[2]（第1位）
備役人數
1,830,000 人（2018年）[3]
軍費
預算
1.19萬億元人民幣（2019年）（第2位）
佔GDP百分比
1.3%（2018年）

陸軍：
中國人民解放軍陸軍現裝備主戰坦克13,050輛[22]、步兵戰車8,350輛[22]、裝甲車14,810輛[22]、火炮19,330門[22]、自走炮5,790門[22]、多管火箭炮9,830門[22]、防空飛彈6,910套[22]。

海軍：
海軍現役軍人約29萬人，艦船300餘艘，包括1艘航母、31艘驅逐艦、92艘護衛艦、18艘核潛艇和58艘常規攻擊型潛艇，其中海軍航空兵擁有飛機600餘架。解放軍海軍現役艦艇總噸位位居世界第二，是亞洲及西太平洋地區最大規模的海上武裝力量，也被認為是世界上僅次於美國海軍的綜合實力第二強的海上軍事力量[2][3][4]。

空軍：
中國人民解放軍空軍有約39萬名現役軍人，裝備有飛機3000餘架，其中包括1500餘架戰鬥機、120餘架轟炸機、200餘架戰鬥轟炸機、450餘架運輸機[31]，是世界排名第三的空軍部隊。

火箭軍：
中國火箭軍的主要武器為搭載核彈頭的戰略彈道飛彈及搭載常規戰鬥部的彈道飛彈和巡弋飛彈，裝備短程、中程、洲際彈道飛彈，遠程巡弋飛彈等多類型武器。

戰略支援部隊：
中國人民解放軍戰略支援部隊於2015年12月31日成立[32]。該部隊較為神秘而新穎，依外界觀察所得應該是與電子戰、網絡戰、太空衛星有關聯，可能參與後勤工作，例如導航、資源調度等，官方說法戰略支援部隊是「將戰略性、基礎性、支撐性都很強的各類保障力量進行功能整合後組建而成的」[33]。而外界根據其臂章則猜測戰略支援部隊可能包括電子對抗、網絡攻防、衛星管理等方面力量[34]。

點解要此地無銀三百両咁，加嚴肅呢兩個字？

你即係想人派膠啫？

你唔使旨意有腸油

做乜鳩咁激動？ 好驚牙？

京梨啲乜？

近代勝率0，完。

京梨同巴拿馬總統有交情？

戰略支援部隊好勁

想討論啲咩先?
幾多年無打過仗?
戰力單係講量? 唔講質?

赤壁之戰 曹操宣稱有80萬大軍添

之前連現役最高級嗰d 軍頭都巨額貪污受賄
應該成個系統都爛到入骨

其實無野可以討論 事實就係如果放解放軍落黎 根本無得比
但睇唔到大陸要用解放軍既原因

現役嗰200萬唔好比佢個數大到
中共塊地咁大 其實需要好多後勤單位
不論係補給 工程 維修 研究 開發 指揮都係極需要人手
我冇睇數據啦
但呢堆後勤最少都佔2成人？

甲午戰爭都話噸位勁過日本

做唔做到軍隊48小時內全球投送能力?

就咁copy段wiki但係又冇個人見解
個討論有幾嚴有幾肅

另外請各位係回覆樓豬既所有po時記得撳不推文回覆
多謝各位合作

多就勁？甲午夠吹到大一大，結果比㗎仔TKO
加埋咁多年冇打過仗，你睇美國，Keep住有出兵
真係要打共狗閪夠美國打咩
不論經驗，武器，數量都完敗
仲要支畜貪污嘅傳統已經入哂血，成個系統爛到入骨

朕正想咁樣發表

都係靠人海戰術，身軀碌過地雷陣為後面開路。

摺被世界第一

想睇大家點睇

首先, 討論解放軍實力, 就要先討論解放軍 既敵人是邊個??

如果解放軍 既敵人是美國, 日本
咁解放軍就是廢物, 被秒殺

但如果解放軍敵人 是大陸平民/香港平民
咁解放軍 就是皇者, 有絕對優勢